★ 申領4000元 市民投訴未收確認短訊

去年公布的《財政預算案》推出四千元「關愛共享計畫」，將於本月三十日截止接受申請，預料首批金額將於今個月發放給市民。在職家庭津貼辦事處指，已收到約二百四十萬份申請表格，並已發出申請確認通知予約一百三十萬申請人，但接獲二千多份重複遞交的申請，相信與有市民擔心處方未能收到申請表有關。有政黨表示近期收到不少市民投訴指申請逾個半月，仍未收到政府通知，建議政府將申請延遲多三個月至七月底。

政黨促申請期延至七月底

關愛共享計畫於二月初開始接受申請，並將於本月三十日截止，政府曾表示斥資約一百一十億元，預計有二百八十萬人可受惠。職津處回覆《星島日報》查詢表示，已收到約二百四十萬份申請表格，截至上月二十九日為止，職津處已發出申請確認通知予約一百三十萬申請人，當中約七千六百宗以郵寄方式發出申請確認通知。政府發言人又指，職津處需時透過流動電話短訊向申請人發出申請確認通知，如申請人並未提供流動電話號碼，職津處會以郵寄方式向申請人發出申請確認通知。

職津處又提到，根據現有資料，職津處接獲二千多份重複遞交的申請。申請人重複遞交申請表格及，或證明文件不會影響其申請資格。職津處會盡快審批收到的申請，並預計於四月核准首批申請。政府早前提到，職津處收到申請表格後，會在收到申請表後十個工作天內，向申請人發放流動電話訊息確認收妥表格；若申請人未提供流動電話號碼，則會收到郵寄通知。但政府其後表示，於計畫開展初期的二月接獲大量申請，故需要更多時間處理市民的申請，故將陸續向市民發出申請確認通知短訊。

另外，有不少市民在計畫初期已向處方提交申請表，惟已過一個半月，仍未收到政府任何確認通知。民協總幹事李庭豐表示，近期收到不少市民投訴指申請約兩個月，仍未收到政府通知。他相信，有不少市民擔心政府未能收到其申請表，故再次向政府提交申請表。他建議，政府應將申請期限延長多三個月，至七月底，不但可讓未收到通知的市民再向政府提交，亦可讓在海外居住的本港居民有更多時間回港，向政府提交申請表，領取政府金額。

原文刊於《星島日報》

投訴 投訴 投訴

lm

樓豬已被DQ

push

已1823

有冇人有錢收到

冇

仲係冇短信

2月底交已收

老老柒柒其實個SMS係咪咁樣？
我1月尾交表，2月頭收到SMS
但係唔好講4000，毛都冇條。
之前又話7日，而家第8個7日都黎緊

政府做野係慢

still 冇

DQ

仲未收到錢

投訴有撚用咩，政府都冇問責制。

依個係話收到你份表，
派錢前應該會send多次，

但我等咗成個月，連第一個sms都未收到

等到我都懷疑人生

我朋友做緊,佢話仲搞緊2月未嗰D

啱啱收到sms啦

no $